<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<!-- Description - Factions -->
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>Одиночки</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Одиночки, или свободные сталкеры, не связаны ни с одной из группировок Зоны. Сталкеров влекут самые разные мотивы: обогащение, жажда приключений, тяга к изучению неизвестного или стремление начать жизнь с чистого листа. Создали торговые посты по всей Зоне.\n \nГлавный источник дохода - сбор хабара: артефактов, частей монстров, оружия и прочих вещей.\n \n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: новым игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Бандиты - представители криминального мира. В Зоне очень много подобного элемента уровнем от шпаны до серьёзных уголовников. Не всех устраивают порядки бандитов, поэтому врагов у них немало.\n \nДля бандитов главное - деньги, как они получены - не имеет значения. Кто-то устраивает засады на конкретных сталкеров, кто-то перекрывает маршруты блокпостом, кто-то обкладывает данью торговцев, кто-то ловит одиночек в долговую яму.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Долг» - военизированная группировка, члены которой живут по чёткому воинскому уставу. Идеология группировки строится на защите человечества от опасностей Зоны и её полного уничтожения. Давно и яростно враждует с группировкой «Свобода» из-за противоречащих друг другу идеологий.\n \nБольшинство операций «Долга» связаны с истреблением монстров и разных бандформирований.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Свобода» - анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны. У группировки есть свои поставщики на Большой земле. Они снабжают её натовской экипировкой, оружием и необходимым снаряжением.\n \nЦель группировки - сохранить Зону как свободную территорию и противостоять монополии властей, поэтому «Свобода» постоянно конфликтуют с армейскими подразделениями и группировкой «Долг».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>Военные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Военные - агенты СБУ, спецназ, военсталы и солдаты регулярных армейских частей. Как таковой группировкой не являются - это государственная организация.\n \nОхраняют периметр Зоны, отстреливают мутантов и отлавливают мародёров. Нередко совершают рейды внутрь периметра. К сталкерам, как правило, относятся агрессивно, ибо все неофициальные лица в Зоне формально являются «нелегальными» и подлежат уничтожению.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>Учёные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Учёные, иногда экологи, - это финансируемая государством организация, исследующая Зону, чтобы должным образом использовать ее потенциал на благо человечества.\n \nНе имеют центральной базы, однако у них есть две мобильные исследовательские лаборатории - «бункеры». Стараются иметь дружественные отношения со всеми группировками.\n \n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: мирным игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]Наёмники - представители разных слоёв общества и национальностей, которые предлагают свои услуги в качестве солдат удачи за круглую сумму. Тем не менее, по-прежнему остаются неизвестными их наниматели на Большой земле, как и их конкретные цели в Зоне.\n \nОсновная специализация - заказные убийства и поиск документов; впрочем, члены группировки не гнушаются и другой работой.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Монолит - это свет и знание, знание и свет. Придет время, избранные спасутся».\n \n«Монолит» - фанатичный религиозный культ, враждебный ко всем сталкерам. Несмотря на уничтожение «О-Сознания» и упадок группировки, некоторое время спустя, собравшись с силами, бойцы «Монолита» отбили большинство своих территорий.\n \nГруппировка препятствует продвижению сталкеров к Центру Зоны.\n \n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: опытным игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>«Чистое небо»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]«Чистое небо» - независимая исследовательская и военизированная группировка. После неудачного штурма ЧАЭС, немногие из представителей выжили, чтобы восстановить группировку до состояния, близкого к былому.\n \nОсновные цели «Чистого неба» - изучение Зоны и поддержка в ней равновесия. Они и солдаты, и учёные, и техники.\n \n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: новым игрокам.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Зомбированные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,150,150,150]М-мачи-и-и-и!!!\n \nЗомбированные - это несчастные сталкеры, чей разум был разрушен в результате воздействия пси-установок или атак контролёра. Обладают лишь основными инстинктами и нападают на всех и вся.\n \n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: опытным игрокам.</text>
	</string>
	
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_box_faction_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]%s чутье.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_box_icon_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Портрет вашего персонажа.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_map_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Выберите начальное местоположение вашей новой игры.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_reset_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сброс снаряжения.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_companions_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Выберите, будут ли Вас с самого начала игры сопровождать напарники.
			\n
			\nНапарники по прошествии 3 ч. реального времени станут неуязвимыми к любому типу урона и смогут торговать предметами за бесплатно. Однако напарники, сопровождающие Вас с самого начала игры, обладают этими бонусами изначально.
			\n
			\nО неуязвимости будет свидетельствовать иконка щита, расположенного в верхнем левом углу интерфейса напарника.
			\n
			\n%c[0,255,255,255]Вы можете в любой момент игры сделать напарников уязвимыми.
			\nСм. «"Опции" -> "Игра" -> "Неуязвимые напарники"»
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_difficulty_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Сложность игрового процесса влияет на защиту от повреждений и на точность оружия в целом. Это относится как к игроку, так и к другим сталкерам.
			\n 
			\n%c[0,255,255,255]Вы можете в любой момент игры настроить сложность.
			\nСм. «"Опции" -> "Игра" -> "Сложность"»
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Добавляет в игру сюжетную линию «Тайна Зоны», с отключением Выжигателя Мозгов и Пси-установки на Янтаре.\n 
			\nЗаимствованы и воссозданы элементы сюжета трилогии S.T.A.L.K.E.R, правда, строгая преемственность истории несколько нарушена.\n 
			\nТолько для группировок «Одиночки», «Долг», «Свобода», «Учёные», «Наёмники» и «Чистое Небо».\n
			\nСюжетная линия «Тайна Зоны» не совместима с режимом «Жизнь после жизни».
			\n 
			\n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: новым игрокам.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Как и в реальности, у Вас есть только один шанс, только одна жизнь.
			\n
			\nВсе сохранения, сделанные при игре за данного персонажа, будут уничтожены в случае его гибели.
			\n
			\nРежим совместим со всеми режимами.
			\n 
			\n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: опытным игрокам.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Продвинутое прицеливание персонажей, находящихся под управлением искусственного интеллекта(НПС). Противники лучше стреляют по подвижным целям - даже маневрируя, трудно избежать попаданий.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Вспомните Джилл Валентайн из «Resident Evil» - кругом только орды зомби, готовые разорвать Вас на кусочки!
			\n
			\nВ режиме «Выживание» все места появления сталкеров и мутантов будут заменены на зомбированных и зомби.
			\n
			\nИнтересно, а сколько продержитесь Вы?
			\n
			\nЕсли включён режим «Продвинутой популяции», у Вас будут относительно безопасные только первые 24 ч.: активность появления живых мертвецов будет возрастать с каждым часом. Используете отведенное время с умом!
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Смерть - это ещё не конец.
			\n
			\nКак демон Азазель, Вы получите после смерти новое тело. Ваша душа переместится в другого случайного сталкера, который действительно существует в Зоне.
			\n
			\nЕсли у Вас есть напарники, Вы станете одним из них. Эта опция хорошо дополнит режим «Одна жизнь» и/или «Выживание».
			\n
			\nРежим не совместим с сюжетной линией «Тайна Зоны».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_campfire_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]При включении режима сохранения у костров, Вы сможете сохранять игру только находясь рядом с кострами.\n 
			\n Все хардкорные режимы сохранений полностью совместимы между собой.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_conditions_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]В режиме «Агония» Вы не можете сохранять свою игру, если:
			\n • ранены;
			\n • истекаете кровью;
			\n • облучены;
			\n • в бою с врагами;
			\n • во время выброса или пси-шторма.
			\n
			\nРежим совместим со всеми режимами.
			\n
			\n%c[0,255,255,255]Вы можете в любой момент игры добавить к данному режиму сохранения у костров.
			\nСм. «"Опции" -> "Игра" -> "Сохранения у костров"»
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_lives_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Дополнительная функция для режима «Одна жизнь», позволяющая установить количество жизней при старте Новой игры.
			\n
			\nКаждый раз в случае смерти Вы теряете одну жизнь. После того, как у Вас закончится запас жизней, все сохранения, сделанные при игре за данного персонажа, будут удалены.
			\n
			\nОбязательно должен быть включён режим «Одна жизнь».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_regen_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]Дополнительная функция для режима «Одна жизнь», позволяющая установить количество дней, необходимых для получения дополнительной жизни.
			\n
			\nПропуск времени путём сна не влияет на условие.
			\n
			\nОбязательно должен быть включён режим «Одна жизнь».
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_timer_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]В режиме «Таймер» Вы можете сохранять свою игру только по истечении определённого промежутка времени. 
			\n
			\nПосле сохранения игры Вы не сможете сделать еще одно сохранение, пока не пройдёт отведённое время.
			\n
			\nРежим совместим со всеми режимами.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_eoc_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]«Продвинутая популяция» - режим, делающий жизнь в Зоне более активной и непредсказуемой.
			\n
			\nМутанты днем будут охраняют свои территории, а ночью - собираться и атаковывать лагеря сталкеров. Сталкеры начнут исследовать Зону и собирать ресурсы для себя и своей группировки. Группировки стараются укрепить свой регион и захватить соседний.
			\n
			\nРежим совместим со всеми режимами.
			\n
			\n%c[0,255,255,255]Рекомендовано для игры: опытным игрокам, ознакомившимися с сюжетной линией «Тайна Зоны» или игравшим без неё.
			\n
			\n%c[0,255,255,255]Вы можете в любой момент игры настроить активность популяции.
			\nСм. «"Опции" -> "Игра"». Далее пункты: "Популяция: активность отрядов".
			\n
			\nНекторые персонажи, не влияющие на сюжетную линию «Тайна Зоны», могут погибнуть. Для их респавна 
			\nСм. «"Опции" -> "Игра"». Далее пункт: "Респавн важных НПС".
		</text>
	</string>
	
	<!-- Static Text -->
	<string id="st_mm_new_game_character">
		<text>Персонаж</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_faction">
		<text>Выберите группировку</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_icon">
		<text>Выберите портрет</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_options">
		<text>Опции</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_inventory">
		<text>Инвентарь</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_loadout">
		<text>Снаряжение</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_name">
		<text>Имя:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_money">
		<text>Деньги:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_left">
		<text>Осталось:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_used">
		<text>Вложено:</text>
	</string>
	<string id="ui_st_random_location">
		<text>Произвольное место старта</text>
	</string>
	

	<!-- Description elements -->
	<string id="st_mm_new_game_relations">
		<text>Отношения</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_description">
		<text>Описание</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points">
		<text>Очки</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_essential">
		<text>Основной</text>
	</string>
	
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_itm_desc_unknown">
		<text>Нет доступной информации</text>
	</string>
	
	<!-- Options -->
	<string id="st_cap_check_campfire">
		<text>Сохранения у костров</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_conditions">
		<text>Агония</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_timer">
		<text>Таймер</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_lives">
		<text>Количество жизней</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_regen">
		<text>Дней доп. жизни</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_companions">
		<text>Напарники</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_difficulty">
		<text>Сложность игры</text>
	</string>
	<string id="st_companions_0">
		<text>нет</text>
	</string>
	<string id="st_companions_1">
		<text>один</text>
	</string>
	<string id="st_companions_2">
		<text>два</text>
	</string>
	<string id="st_companions_3">
		<text>три</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_eoc">
		<text>Продвинутая популяция</text>
	</string>
	
	<string id="st_off">
		<text>откл.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_min">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_mins">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hour">
		<text>ч.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hours">
		<text>ч.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_day">
		<text>день</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_days">
		<text>дн.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_life">
		<text>шт.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_lives">
		<text>шт.</text>
	</string>
	
	<!-- Buttons -->
	<string id="st_mm_btn_new_game_faction">
		<text>Группировка</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_icon">
		<text>Портрет</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_submit">
		<text>Начать</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_rand">
		<text>Случайно</text>
	</string>
	
</string_table>
